幫小朋友補數, 竟然睇得出社會既悲哀

是咁的, 我幫一個小學四年班既小朋友補數學
佢本身數學麻麻地, 成日用錯方法計數
有一次有條問題就問到:
工人每天工作八小時，共賺得560元。如果工人每天工作十一小時，他可賺得多少元？
佢答我560蚊
我就話錯, 我問佢: 8個鐘頭560蚊, 咁即係一個鐘頭70蚊啦. 11個鐘頭計返開唔係770蚊咩?
佢答我: 梗係唔係啦, 我冇計錯, 560蚊
我問返佢點解
佢就話: 我老豆日日返工都要OT冇補水架, 佢就算返多3個鐘都係冇錢架
我駁唔到

駁唔到

答案係500蚊，因為日薪工老細會搵理由出少比你

看透世事

小四已經看透世事

都係錯, 未扣飯鐘錢

強積金都未扣

276呀
最低工資咋
$70發夢呀

你：小朋友，你根本不懂數學
學生：阿sir，你根本不懂香港

Can't agree more

唔好做囉 嘈嘈嘈

On9